Уточнить
--------
- [ГОСТ Р 34.10-94][gost_r_34.10-94] и связанный с ним [ГОСТ Р 34.11-94][gost_r_34.11-94], указанные в описании протокола в качестве ЭЦП и хеш-функции, 
были заменены на [ГОСТ Р 34.10-2001][gost_r_34.11-2012] и [ГОСТ Р 34.11-2012][gost_r_34.11-2012] соответственно. 
Описание устарешвего ГОСТа отсутствует на gost.ru (но есть на Википедии).
Стоит ли их в итоге использовать?

Реализация
----------
- Попробовать реализовать через OpenSSL
    - Собрать [OpenSSL][] с поддержкой российских ГОСТов ([gost-engine][])
    - Реализовать прокси-библиотеку с UDF для Firebird





[gost_r_34.10-94]: https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%9E%D0%A1%D0%A2_%D0%A0_34.10-94
[gost_r_34.11-94]: https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%9E%D0%A1%D0%A2_%D0%A0_34.11-94
[gost_r_34.10-2012]: https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%9E%D0%A1%D0%A2_%D0%A0_34.10-2012
[gost_r_34.11-2012]: https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%9E%D0%A1%D0%A2_%D0%A0_34.11-2012
[OpenSSL]: https://github.com/openssl/opensll
[gost-engine]: https://github.com/gost-engine/engine